% 年度 2001
% 出題 2011 酪農学園大学
% 検索キーワード  複素数平面
% 科目 数Ｂ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emathPh}
\usepackage{emathMw}
\usepackage[debug]{emathAe}

\begin{document}
\begin{caprm}
\begin{mawarikomi}{}{\small
  \begin{zahyou}[ul=6mm](-1,7)(-1,4)
    \tenretu*{A(1,1);B[rs](2.5,-40);C[rs](5,50)}
    \Tyokkakukigou\C\B\A
    \Put\B(2pt,-3pt)[l]{B($\alpha$)}
    \Put\C[n]{C($z$)}
\changeArrowHeadSize{1.5}%
    \PutStr{(.5,2)}(-3pt,1pt)[lb]{A($1+i$)}to[1.5]\A
    \thicklines\Drawline{\A\B\C\A}
  \end{zahyou}
}
複素数平面上に図のような順序で直角三角形の3頂点A($1+i$), B($\alpha$), C($z$)
がある。$AB:BC=1:2$とするとき，次の各問いに答えよ。ただし，$i$を虚
数単位とする。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item $\alpha$を$z$の式で表せ。
  \item ACが$y$軸と平行で，その長さが5であるとき，$\alpha$を求めよ。
  \item 点Bが原点Oを中心とする半径1の円周上を動くとき，点Cは円を描く。
    この円の中心を表す複素数および半径を求めよ。
\end{enumerate}
\end{mawarikomi}
\end{caprm}
\end{document}
